做工程撚真係燃燒生命

剛畢業的時候諗住contractor hea 99 點9 d subcontractor 就ok

點知愈做愈忙,而家成日返8放8

成日要開會 ,又要夾圖 ,又要做prog,又要做追進，搞submission.

人又得1個,點都做唔晒d 野

個工作環境又惡劣

利申 civil main con

cosultant 一鳩樣
日日做到10,11點 考完牌都係得3,4萬蚊
結論：工程比狗做

入唔到政府都係轉行吧啦

係 做到隻狗咁 環境又惡劣又無女
成班麻甩佬屌黎屌去

7皮仲想點？做得工程師人工唔會低

On9啦你 行外人唔撚識就唔好亂咁講害人啦
一陣啲中學雞真係信你走去讀工程
事實係大把有牌工程師都係𢭃緊三至四萬月薪

屌你老母工程俾狗做，仲未放工呀仆街

巴打仲有時間上連登？

就連飛機都冇時間打
開會唔係我屌人就人屌我
好撚厭倦

唔係sub con 俾上家同上上家吊已經好幸福

岩岩放，等緊車

好彩好讀i大姨姨，天下無敵，撈兩年已經56k, 不過細公司

咁點解唔做account，都係做餐死，但至少出入甲級寫字樓，同事又唔係成班佬，考牌又快過engine，有牌後人工又高過engine

engine的缺點account 都無

做一大輪，老細忽然話個計法想轉少少
屌你啦，一郁全部計過/畫過曬

個framing / section 改十鳩幾次

Ching well said!

成12點都未放工你當我on9?

Ching 係咪做呢行？

咪係 通頂都試過啦

做main con要做design 同畫圖仔果份是否正常

日日吸塵吸廢氣

已決定依幾年入唔到政府做ws2 /to就唔撚做工程 去working holiday 玩完返黎考紀律部隊算

考唔到pi 做pc?

屌岩岩先收工呢日又要9點返到

九龍灣見~

唉屌我都係而家收工聽日要準時返工
好撚想轉行
我都好好奇d senior點樣頂到咁多年 性價比同其他行業比又唔係高

可能佢地自知語文能力/對人/溝通能力唔夠文商科人士, 出左去怕鬥唔贏佢地, 咪死捱爛捱留在工程界.......

睇個醫生都無時間

呢到應該一堆都係
我其中一個

唔係咁易入嘛big4

中學1畢業未

少左人工仲過去

考完都係得4雞野
見到d ws 都叫佢呀sir
professional ?

main con真係

點解可以咁遲訓

起身了

唔想起身

我依家做it support都覺得係仲要人工少

主要做咩？
ee有咁好前景咩
利申 讀緊

燃燒啦炎帝

真，仲要一個人跟幾單，日日好似俾人輪姦咁

埃ve是但一科都fresh grad 30k la
洗好似班大學生咁折墮?

政府acw路過, 你班main con 起快小小得唔撚得成撚日遲!個個月開會都要屌你班七頭追進度。

developer 的牛 是不是好多咖喱食

咁物管工程狗呢
十二點先開完會人工又低 冇ot

屌你老母 ive HD 仔，你識條撚咩
開會幾時到你acw 出聲

點撚解唔出得聲, 屌七個PM都仲得呀

入到3大bba洗走去入engine？

Btw做工程咪做bs
Bs移民都好難
係香港bs先咁吃香

咪撚俾佢9up老點
做工程想搵錢打撚死都唔好做機電撚
興趣除外，機電撚最叻俾builder拖
但水永遠流係builder度嘅多
百億工程 有3成入機機電算好 最後你收幾多自己諗 你打上嗰堆唔洗索嘅
利申 電撚 ，風火水一樣閪

有牌就話啫，一個盤入面有幾多chartered咗呀？

你做下consultant 就知咩叫地獄

我喺外國讀緊，好多公司都好梳爽，個個都兩萬幾三萬
我讀ee都係為錢，所以想知做野d detail

認真, 香港做工程真係食得屎
工作環境好差,日曬雨林大煙大塵
除了site work 仲有大量paper work

利申 前PC 而家 acw
政府工都係一撚樣不過可以唔著褲週圍屌。

日日10點 仲要返8 真係好撚辛苦

你有degree?

想快就唔該 你地仆街咪撚出聲 坐埋一邊睇av喇 又要快又要阻頭阻

無牌你憑咩移民呀？搞緊笑？

測量仔表示與世無爭輕輕鬆鬆又一day
不過人工少一大截

hku eng poly civil 表示
你都on 撚9

Acw咁撚把炮架咩，狗黎ja，隻牛撐你都仲可以叫兩下，唔撐你慘撚過ws呀，阿PO,唔係，阿蛇先岩

人工如何先？
利申同行

你都on撚9
利申：hku civil

咁又唔係話完全無錢到 但兩邊workload同個pay差都幾係
可以話機電technical 野又多 用個腦多幾份 到收錢 就同builder唔成比例咁
做野 唔講內部 做工程好多野係 design 完都要就當場改好多 但永遠 installation 嘅時候就俾 builder 班仆街玩撚死 夾個期死曬 做上黎又急 判頭進場做唔到野人工放係度等又易蝕

尋日先咬左安全佬幾啖

我呢邊電子同電機一齊讀，我見power grid，telecom甚至英軍都有請，好似冇香港咁focus on起樓

好多時main con 想快，跟著班inspector 成日ban，跟著問佢應該點做佢走左去番去報串

跟唔跟spec.做先

作為一個chartered e 我當然做過啦

通頂入bd 都當然試過 之前返5日好爽皮。

可惜，人工好低

咁啱有好多工種揀 但你要平衡同了解下人工workload係咪 fullfill 到你搵銀同興趣個接受程度
仲有就係 香港就真心好窄 大部份都係死去做BS狗先為到上面啲師兄講搵個幾雞

跟到足點起貨

香港ee除左上大陸做廠真係冇發圍

ching 政府定私人job ACW

咪係 我個阿頭揸住個牌好似有寶咁
仲叫我快啲行scheme 考反個
望住佢有反工 無收工 真係無曬意慾考

幾多年經驗？

應該咁講，如果inspector發覺有問題應該指出解決辦法，唔係講潛水

如果你唔係講chartered咗可以技術移民有優勢
咁人人都可以靠自己移得，你想帶出啲咩道理？

你有目標就要咁架啦

我日日都係訓得5個鐘

利申：sub仔

冇牌都算係技術移民？

奴隸

工期extend一倍

Consultant 比狗做

如果工程係俾狗做, 點解我見個個地盤都係靚車, 呢幾年我見鬼?

私人樓夠大把人排隊買
係咪即係個個買得起

其實香港冇行好做

仲有得你做咪算好

做左client 終於似返個人
利申垃圾technician

係咪倒撚轉左啲野
builder喺外國先無咁吃香

做安全啦 準時收工

咁地盤裡面D 靚車係咪全部都係班官既?

啲車係咪師傅架
多數見N展就渣Toyota
師傅就Audi, Land Rover

做師傅真係咁好搵?

呢幾年市道好，師傅人工加得快
開得足工嘅好好搵
不過就辛苦錢

一波未平一波又起，地盤時時刻刻都有新問題出現，做engine圖都未有時間夾同入圖等等就不停比人問野問到冇哂時間，未計開會Check email

做工程個牌又難考, 考完得人地三份一人工, 咁睇落真係好惡頂。點解之前又聽到有巴打做工程有60k

真係唔識㗎喎

讀過standard deviation應該明條curve點畫

明明拎張B/C電牌已經好多路數
反而讀construction management出黎嗰班builder真係難走

你估個個做狗都上到位咩做pm/開sub 仔咩？

讀緊civil
想轉行,各位chings有乜建議

日日對班麻甩佬多過家人 又無女
日日口互屌，遲早變真屌

Audit 返十放三

入政府好過啦

我做sub仔日日準時收工，暫時都冇諗住轉工

但Audit人工升幅係N展嘅兩三倍速

Ching係咪有不快經歷

唔夠價一樣死

返9放5 唔常OT
利申:ELV

ee grad左幾年仲係好撚sad呀

上位機會唔多？
都係起樓？

邊間咁舒服？

Elv算唔算起樓？

係喎
經理都係揸Jazz，但師傅揸寶馬

有咩 system會係elv？
alarm嗰d？ 低過50v真係諗唔到
小弟才疏學淺，莫見怪

CCTV, 紅外線sensor, 車閘, 對講機,上網線 之類

咁都係同building service同一性質，好似悶悶地

成日想hea就去乞食啦

細電巴打想做啲咩
電話嗰啲咪好玩啲，但香港無
北上/出國可能有得發展下嘅

有冇得簽tender先 同Sales夾見好多都fat fat

Acw好似好細支咋wo 見過architect 當acw狗咁屌

申利： 19顧問Engine

我對車廠最大興趣，不過之前apply左jaguar/land rover唔請我，bmw/rolls royce又冇summer intern
淨係得placement year

出國去廠？

邊間? consultant?

ELV唔好嘅地方就係一單Project 睇10幾個系統

利申:睇緊2單

Sub Con 返5日

我留緊學，嘗試搵緊summer intern

做過私人公司 狗也不屌
而家入左政府做TO 9hea

Acw有得出聲㗎？

工程真係得啖笑

Contractor/consultant 不嬲都係工程界最忙又最頭痕個type
你係咪畀人老點咗呀

考完牌起碼5萬up wor ching..

返8放8 燃燒生命big 4 點算

男朋友同我都係做工程
根本覺得做工程連拖都唔應該拍

搞基死埋一邊

會計撚表示不嬲都係訓得3-4 粒鐘, 老闆一樣係訓咁少, 紅日, 六日成日都要返, 就算俾你有牌30-40k 又點, 越高級越冇得放工, 點止燃燒生命, 簡直生命作賭注, 但big4猝死, 中風係閒話家常, 唔會留下英雄故事, 只會俾同行笑吓。做ibank 都話值回票價, 做big4? 做你唔死算偷笑

燃燒靈魂

識fd Electrical先入到

公司新請Main con pc 狗30歲 43k 睇你識唔識人

都係嗰句你地人工加幅咁高
同埋好似通常啲人考咗牌(?)就唔做big4出去嘆世界？有錯請指正 利申唔熟

天下烏鴉一樣黑, 我做commercial 個finance director 做咗成十年先到70k, 一樣冇得放工, 都係有錢冇時間駛既工, 點似得班師傅有時間渣靚車叫雞包二奶咁風光

大把人30出頭搵6 7萬
有d做managerial d嘅10萬都有
咪擾敵阻人入行發達

對唔住應該話最爽又hea 既工得班局長同議員, 開唔開會講幾句官腔又輕鬆十皮落袋, 老婆搞劏房又賺一筆, 其他工點比?

做工程點解冇得開會掟CLIENT 蕉然後收工人工照袋
都唔撚合邏輯嘅
開會NO SHOW 俾人屌到屎忽開花
呀議員冇出席過會議人工照袋

利申：19Eng

佢話轉少少都算，你有無試過佢講完改少少，你要搵返張原圖重新再改嘅時候，張原圖俾IT狗剷撚咗吖？

嗰下真係從零開始再畫過。

有冇試過濕鳩則師改到個gbp 面目全非，所有嘢由頭嚟過。
利申:試過

做得耐所有野都上哂身
放假都要係咁聽電話
結論：工程比狗做

完全正確，acow有撚用咩

RCOW 就要怕既.
ACOW就收皮啦.

big4 成班女 又係甲級商廈 有的士錢
個環境好唔同囉

就算佢地慘 d 都唔代表工程撚唔慘

工程唔係個花紅夠肥都唔撚留響地盤到做

睇你咩牌啦。rse rge 就真係權威來

其實好睇人際關係 朋友考左ap 2年 自己開左間公司仔（得自己一個無請人） 專幫人入下則 簽名開下會 每月最小都150k up 仲要揀野做 心情唔好又唔做幫我公司每月開2次會都收20k了 只怪書到用時方恨小

巴打你個名
呢個超正

真 機電真係好撚慘 改野改到傻

有啲豬西隊友或者語言障礙嘅阿頭真係慘過食屎

讀機電做construction注定係寄人籬下架喇
做啲機電主導啲嘅project會好啲嘅甚至轉埋industry
電佬應該大把選擇

唔好得罪IT 狗
剷咗未試過，不過試過有同事冇做，接手時睇舊文件發覺啲數字位置調亂咗，差啲俾佢跣一鑊

屌， 我個花紅係自已拎啲廢料去賣先有

唔算

Security system

細電好難會請
細電parts全部唔係自己嘢

係

Degree/master level明明好多窿路

睇50個系統都無所謂啦 5點有得準時收工既話

E&m 主導除左水廠同data center 仲有咩

mech仔有咩出路 感覺香港都唔需要咁多mech人 移民都難過電佬

冇

9成讀完都係做BS

十年70k

你問私人公司定TO?
私人公司係細consultant 做左年幾得15K 做到隻狗咁
TO咪pt.9~22

做引擎狗可以技術移民

搵啲唔洗負責任的公司做啦
最近上新聞果幾間呀

pt 11

做lift得唔得

30歲都仲係pc都有啲問題，咁都無條蛇仔
pc 43k都有問題，呢啲價應該spc-apm價

就算比佢係spc 都冇理由4xk啦 泊到好大佬條路係爽啲

都唔一定嘅，啲無料做管理3十幾4十歲都仲做spc嘅人應該有呢個價
不過做工程識人好緊要

落標落得閪，幫公司倒米

擾敵

巴打, 睇長遠吧, 在BIG4 捱到有牌出黎, 求其去上市公司做個finance mgr 都35K 起跳 (假設你考唔到ibank/consulting), 做finance manager又可以參與公司corporate development/finance planning & analysis (上唔上到位就睇際遇, 但整體轉工機會多過做engine 仔),

相反, 做engineer 的好多時都只係一間公司的technical man, 做極都比較難上到去做管理層做企業策劃, 財務預算的工作, , 甚至乎係入上市公司度做管理層。即使係上市工程公司的CFO 又或者係FC, 好多時都係俾CPA 做, 甚少會係engineers 出身的人可以上到去做呢D 職位........牌面上去計都係比讀accounting/finance/精算的差。即使做engineer, 入到去client 度做project team/mains team, 咪又係要睇leasing/marketing 的頭做人, 工程師好難"出頭"。

真心說做間普通SUB仔的pm, 某程度上都只係一個technical 人, 好難做到真真正正的大公司管理層。做收銀, charter 左咪又係做狗居多。

睇長遠啦.....
big4 3年30K, engine, 即使做client 都未必可以3年30K, 而且做engineer人工加幅慢過big4. 跳出去做bank/finance/inhouse accountant...

巴打落開標？

又鳩吹，依度連登仔個個三年考牌，注冊工程師十萬一個月簽幾個名就收工

你係咪asso仔考唔到牌

唔係啦，只係睇返公司揀啲判頭同入嘅proposal就知閪價

會唔會三年考到簽名果啲牌呀

Ive HD Bs仔 準備畢業，依家係E&M 公司實習緊 有冇師兄可以點條明路黎/分享下經驗
畢業後唸住讀埋Top-Up ,本地大學就唔夠分入

明路：唔好投身工程界

讀top-up 最好轉科, 之後做其他工都唔好入行.....

工程講經驗，可以考慮半工讀，但好閪辛苦

真係

有咖哩仲咁多聲氣

求窿路

政府/機電/中電/應科局/工程大行
Degree入，供你/你自己去Master/Chartered，出返黎做E/Senior E，甚至project manager上，慢慢跳pt/跳槽，無6/7萬都4/5萬無走雞
入唔到大行去細行仲要行內無乜關係拉到？咁咪做狗囉

工程EE fresh grad搵緊工

SPC 講真50K 無難度。
小弟SBSE 咩牌都無 都45k 年薪700k up
已起左5,6單 住宅樓project 熟曬流程

師兄幾歲上acow?

巴打幾大 30歲就4xk 唔係咁易喎

今年34. 做左12,13 年工程界

師兄係degree grad?

屌你商科狗又出黎抽水

做過consultant or contractor?

工程都有可以4~5年40k架 相反做account是咪個個都big 4完4~5年跳去第二度就40k先？

其實連bonus 約滿金有啲人真係上到40k 如果好彩啲入政府考左牌

我都4年40k 啦 不過咪又係狗

27歲

我有好多舊同事做左差唔多10年都仲係30k 我覺得呢啲野好睇心態嘅 有啲人不斷唔信命跳黎跳去 咁岩識到人/搵到份好野就係架喇 有啲就埋頭苦幹唔走

但係你去邊都好 都只係一隻工程狗

工程is 狗

咁大把行業都見唔到添

你唔好同醫生比

轉行！

除非入到政府 否則都咁

考左牌都要叫d 19works ar sir ?

條濕鳩識春咩

我覺得最多打和啦 你有幾多個上到去校長啲位
但係政府工程師mps都10皮 仲未計啲rse rge 果啲大鱷

政府任何一個A/E 都可以屌打全香港80% RSE RGE

consultant 先慘
晚晚十一二點先收工 朝早又返九點半
人工又低

只限AE/E
好多升到A/AD/D 就日日準時收工

呢個應該都真 之前識有個rse+rge混合唯一體嘅人走去hyd做e

係有咁的人，入政府貪佢舒服

RSE RGE牌唔係自己開檔口其實冇咩用...
要孭好重飛

其實英國既StructE人工都冇香港高
識一個係英國做左好多年既StructE, 都係要翻來做Consultant

唉

d director先痴線 星期六返足全日

點解我見班consultant director好似好得閒
cpd, seminar 咩活動都有得參加

睇老細啫，有啲六日都返

教書炸wor, 大把DSE20分都無入ied
所以咪話engine 狗有時真係唔抵幫，自己都睇唔起自己

以前做建築, 日日都無日無夜無假放, 之後有朋友介紹左去做廠, 要返大陸. 人工係低左d, 但似返個人, 對客又唔洗屌黎屌去, 返5日 9至5就收工, 假期又多.

可惜只係貿易戰, 如果一早入行做, 家下都分分鐘可以退休, 好多早20年前做廠打工班都半退休咁, d老細做十年已經幾代洗唔晒d錢.

講就話血汗工廠咁, 其實做廠真係好好搵, 同建築完全係天堂同地獄之分

介紹

做電影都係

做sub con好似仲撚正
個個5點鐘已經收撚晒工，又唔洗做文件野
利申：做緊main con

師兄degree grad?邊間U?

好後悔入civil.未grad已經讀到死,其實為乜.一班高不成低不就的係到爭入火坑.來生不做civil狗.u life,女乜7都無.

收下皮啦，你入屎否咪又係睇錢份上。成班入去嘅人都係向現實低頭之麻！有狗比你做就得啦，乖乖地做隻有開工無收工嘅地盤狗，總之比飯你食就收聲

抵撚死la你走唔返出黎on99係到笑人,有hku果名驚你條毛

我i大姨姨天下無敵啦柒頭，出黎撈兩年已經56K個月，不過細公司

撈得好就唔會係到吠。洗下面照下自己個7頭

我i大嘅姨姨就係撈得好，先恥笑你班柒頭皮，比心機溫書，出黎比我地屌你屎忽啦契弟

工程真係俾狗做

一年大約有幾多人猝死到

知既都成10個, 唔知既真係唔知有幾多

咁多

報細左，費事無人入行

香港地有咩工係唔係畀狗做
PR Accounting 工程 廣告 event 全部都係ot o到冇生活

有D 仲慘岩岩做SM 結婚唔夠幾個月中風, 唔郁得, 老婆仲要日日返工辦冇事, 唔係點供樓

收工

咁早
落街食宵賀一賀佢

拎政府工程師黎同教畜比正ON9
不如話所有大學生都係入到AO就有5皮

傻的嗎, audit起薪低但每年加20-40%是常識吧
工程?2-4%就有份

成Team人開撚咗兩個禮拜Turbo先夠膽放新年假，一放完就俾阿頭屌生產力低，屌你老味係咪痴撚線架？

明明個阿頭就係令我地工作量增加得最多嗰個，講嘢又語言障礙，做嘢又柒下柒下，成日要求多多又唔撚願教，屌你個西放個新年假都要俾你屌，傻撚咗咩……

啲細嘅病咗放日假就屌，自己放自己一日假就求撚其係個Group到講聲叫人無撚煩佢就柒就，屌那星都唔知點撚樣做人阿頭架

唔係CIVIL人工仲低 又係做到成隻狗咁

Product撚留名

撈得好唔好都要睇運嘅，好似我同期三條友入去，我就跟撚咗個柒下柒下嘅Head，另外兩個就去撚咗啲頹廢位，仲跟咗個錫住自己啲馬嘅Head，點比吖……

原本都以為我係因為能力差先無人要，點撚知原來只不過係因為第一日返工嗰陣，我早過另外兩條友報到五分鐘，咁就俾人執走咗，真係唔知講咩好……

畫圖、計成本、Set電腦乜撚都一腳踢，做到隻西咁做要俾人屌生產力低，其餘兩個就多時間到秘撈都無人理

之前成條Team 四條友負責波箱，屌那星一條友俾阿頭扯爆咗遞信，另一個啱啱跳槽，家陣得返我同阿頭兩個人做四個人嘅嘢，仲要屌我同另一支Team拖低Department進度

玩夠一年我都預備走了，你條柒頭預備One man band啦

其實政府係啦搶人你唔知啫
某公司為左留人借無息首期比員工又知唔知

大灣區開放專業工程人士上去提供服務喎
咁多機遇
Civil survey之後仲唔發過豬頭

覺唔覺Civil有無master都無咩分別

成個人愈做愈燥 好撚易就想屌人

哦。

留個director啊可

咁我都算幸福， 四年經驗，未charter, 計埋雙糧，有40k利伸：二電一鐵

最慘都未算
我試過個上司翹埋雙手又唔撚教得我死做爛做，入積之前比佢望兩望見到有野錯屌你兩句仲死，又要哂時間返轉頭改過哂圖同數
之後見你做過一兩次就連帶新人個part都要跟埋，由教睇圖睇code of practice到run機
本身自己野都唔夠時間做 仲要曬時間落去表示想死

不過咁諗，你應該都學到唔少野，之後叫價都可能會好d, 有時太得閒會冇野學唔係一件好事黎，搵唔到工作既意義

做過consultant
HD only

Paper work 可能仲做得多過你呀

真係咪撚玩la sub con 仲正
sub 仔同狗無分別

見個pm 係5點走
然後要返公司 ot到7點
而d ae仔要落埋手添呀
冇電牌都要開panel整

你唔係以為三大BBA個個都收過分過HKU POLY CIVIL ?

你覺得多人當engine係水泡定係當bba係水泡？

大把人對bba無興趣，假如對engine無趣想入bba但入唔到既都唔入engine。真心想讀bba但低分都入非三大。 要真係比既話，神科收分高過晒bba 添。

大把入為咗三大個朵，退而求其次搵engine做水泡啦
如果對工程咁有熱誠，就唔好話燃燒生命啦
就係你哋興趣唔大，讀嗰科做嗰行，出到嚟俾人玩餐死，捱騾仔先日呻夜呻

邊會有人鍾意工程呢啲咁濕鳩拆磨人生嘅野架，你話做建築師可能就唔同講法（但唔完全岩用係香港）做得工程都係為錢做狗架啦！根本個個工程撚都係食屎狗，隻屎夠大夠多，食得你飽，係咁撚樣架喇

好難講

你朋友撈得好掂
介唔介意講下你朋友 幾多歲 咩學歷？

35歲 以前city hd 之後去左世邦魏理仕度浸左幾年中間一路有讀書 之後去左做維修main con pm 考as之後幫人掛rgbc牌 到2年幾前左右就考左ap 就自己開公司自己做 我10年前左右識佢
佢宜家真係幾掂 幫我公司開會時都係用ipad睇緊自己d圖 但又吹佢唔漲 佢做住自己野開會都可以屌打d垃圾則樓 抵佢成皮野一個會 我知佢開頭有好多frd彈job比佢做 但佢本身都叻 所以宜家都唔洗人彈野比佢做 仲要成日揀野做

真係好羨慕你朋友
佢際遇真係好好
同時又有實力

無話既 魚唔過塘唔會肥 大家仲年輕梗有機會既

睇完好驚
利申: i大 civil

搭單問
乜野都無讀過
夾人夾點做野無問題
英文同Native Speaker溝通到
手渣安督 環督

有無人建議下條路點行好

25歲， 20k，7日Al
7日Al呢點想轉工

大灣區規劃出台
認真之後幾年一定大把野起

一班大陸“工程師”同你隻抽隻
唔係話香港人唔夠抽
但係又要鬥平又要鬥賤
大灣區對香港有利有弊
唔係淨睇到一面

鬥平鬥賤之後 啲樓你又敢唔敢買黎住呢

睇下呢幾年中國建築
有幾多盤係佢做
求其派粒膠

辭工啦

未夠35歲考撚到rgbc as? 老闆都幾睇佢wor

同埋我係咪眼花 city HD 條路可以去到aprse...

宜家已經係ap 2年了

真架 佢最開頭係hd 我聽日可以問下佢條路係點走再話你知

係呀好多工都係做到狗咁，所以點解唔做一隻有負出有回報的狗
engine 狗就肯定唔係

班人講極都唔明, 工程係又要晒時間讀書. 又要考專業資格, 又要OT, 回報就只係叫比看更同譚仔呀姐好少少

有冇手足做SALES ENGINEER
有COMMISSION果隻

後段係同意
但前段就唔係咁講...
你估大把人做工程又唔係5勞7傷咩
地盤日曬雨淋 趕進度, consultant就無限ot, 唔會特別少過你BIG4 peak season+slack season既average喇
講黎講去, 就係big4辛苦得黎有似樣d既回報, 工程就一路無

香港工程師專業d做野有質素d
規劃講明香港向大灣區提供各類專業服務
之後咁多發展項目唔憂做啦
工程大時代再臨

叫哂師弟妹揀civil engineering了

7日al
快啲轉工啦屌

好耐冇見過人打cbre中文全名

咁好搵咩
好似hd學歷就得

好撚想狗沖轉，但怕搵唔番20k

Sales engineer 做到仆街
又要識engineering ，又要應徵clients追數

一路做一路搵，叫價起碼多兩千，咪做爛市

安督 環督點叫咁高，公廁黎

我都試過考判頭
點知間間都話OT無人工
又話塞錢入我袋咩咩物物

考判頭？？

瘋狂追人上數上圖
儲齊俾業主
冇野學 做文件
其實就係撚Excel既文員

師兄應該係mtr? 兩電好似4年經驗冇咁高人工

勿相認

師兄讀咩出身

有啲公司仲要員工自己比錢同埋用私人時間 聽CPD
寫log book 俾狗做

大電

大電係咪做maintenance個邊
今日FG

今年FG

想請教各位師兄
我自己係土木工程學徒，讀Civil 但對起樓都有興趣
想問吓 做唔同project 對自己前途有幾大影響？
有個 中九龍幹線 嘅機會

但係自己而家做緊醫院
諗緊 轉咗去做中九龍幹線
呢個工作經驗 會唔會幫到我幫到我日後揾高少少人工？

唔會有咩大幫助，新出來做野都係學general engineering knowledge and skill 。

project

做皇家佬，月入4、5萬日日準時3點3飲個茶就等收工

個個都咁醒就無人做下把位啦，我地上到位都係靠你地墊底

坐住max就夠用啦

我都預備考As

想轉工，冇野做，冇野學
但返5日，39k

師兄做邊範

冷氣

冇野做都好慘架
返公司又唔係，落地盤又唔係，行樓又攰

冇野做應該返公司啦

返公司幾十對眼望住你冇野做
準時走又比老細問“做哂d野喇咩？”

二判？ new build定maintenence

yes, new building

冷氣好多野學嫁bo

做左5 6年，要用既都學哂

做電 想轉
唔知做咩好

咁高人工仲想點
行內top10%喇

咩有d公司啊 講得咁難聽 開名啦

係全部公司啊屌

講黎聽下
Chilling water side
Differentiate pressure sensor 有咩用

咪撚做啦

咁難，邊識答呀

我朝8晚9
PC / Eng 想心唔係人做嘅工

冇野學，過多2年比人炒左的話搵鬼請

工程佬 基礎實力 指揮帶隊好重要
俾人炒 笑死人

冇乜大job, 要炒人都唔止炒一個兩個人

正常一個bs人 讀緊書都知啦

咩事

真心唔抵做，咁撚辛苦得兩皮

巴打係E定咩

T

兩皮都無呀 哈哈哈。。。

譚仔呀姐都有17k

係嘅 畢竟下把位佔嘅始終係多數
想上位 天時地利人和 缺一不可

借問做MTR 工程有幾錢

今年個市好靜

唔係

唔係
俾個hints你地
由water balance 而造成既問題
靠佢去指示另一隻equipment做動作

做咗5-6年果位
識唔識架你

用黎measure water pressure
再俾番signal 上bms 同chiller water pump PLC用黎追set point pressure?

利申:非冷氣仔 鳩up

唔係
全香港Chiller water pump（變頻）都有名無實

財下過左3月財政年度會唔會多返D job, 而家完左d大job當休息下

蠢蠢欲動想轉行了

2個hints
1. Water flow rate
2. Fault changeover

咩部份？工人嘅話，大部份人工低過譚仔阿姐

FG Engineer trainee 條path

電水消防樣樣都識d
係冷氣唔識
唔敢講自己讀bs

講下制櫃入面3-phase 唔balance 果陣
邊隻equipment做緊保護？

Relay

隻relay 叫咩名
有咩用？時間set幾耐？

Over current relay
唔係做site 答唔到你set幾耐

Over/under voltage relay

差唔多姐

3-phase balance 同current冇關係架喎

我都好想聽下unbalance 點protection
IDMT 都係得 E/F 同 O/C 俾你簡

入面個倉櫃掛咗你唔識姐
呢隻under voltage relay
係試WR2 成日出事架啦
ATS打唔到過去另一個source 咪就係因為佢壞囉

連燈工程仔大開眼戒

好似講緊VOLTAGE UNBALANCE

蠢到一個點
L123一齊索埋去
其中一條source唔夠voltage，咁L123咪唔balance囉，咁咪踢唔郁隻relay
咁個大櫃咪fault 囉
Fault咪冇電到囉